[希望係最後一個旗POST] 集各家之成既香港旗，你地覺得點？有意義解說

好多人認為香港旗無意義，咁諗係正常
因為香港人一開始根本冇民族概念，亦唔會對區旗或中國國歌感到歸屬感
但係當睇到d奧運選手見到自己國旗升起聽國歌落淚
見到好多國家都有自己國旗既產品甚至可以成為潮流
就知道旗幟係有其重要意義，因為旗幟係一個有相同理念同渴望既人既共同象徵
所以有香港既旗幟係必須，奈何依家對設計仲有唔少既爭論

要知道要滿足所有人係冇可能，所以我留意到有d比較多人鍾意既設計
再加以整合，提議出兩個方案（同一旗幟兩種顏色）
並附有解說，認為可以共加解釋到代中意義
如果大家覺得OK，希望大家一齊認定為代表香港既旗幟
利申：左上圖案設計並唔係本人，如設計者覺得有問題請提出

藍白版本：

黃黑版本：

最大爭議係顏色，請留言提出你鍾意既顏色，當目測某種顏色明顯較多人支持就用個隻

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝解說＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

一般國旗原則：
．以簡單為主，最好連小朋友都識畫
．有象徵圖案（當然歐洲個D好多都冇，但就咁顏色其實難突顯意義）
*有d人可能會話似新加坡國旗，但其實好多國旗都係同源，設計亦黎黎去去都係咁

香港旗資料：
比例：10:19（與美國國旗相同）
藍色版本：牛津藍 RGB (0,33,71)、白色 RGB (255,255,255)
黃色版本：黃金色 RGB (255,215,0)、黑色 RGB (0,0,0)

顏色意義：
藍色版本：牛津藍代表智慧、自由；白色代表和平
黃色版本：黃金色代表整場運動、勇氣；黑色係旗幟學老實講冇咩特別意義，但都係運動既代表，亦可解讀成黑夜中有黃傘/黃木棉好似太陽咁照耀香港

圖案：
香港旗左上既圖案大家都認得，極具代表性
我唔知道設計者本身既意思，但如果用係香港旗上面可以有以下解讀：
．香港國花 — 木棉
．比喻香港舊時發達既製衣業，香港立國後會再次以製造業聞名於世
．落「木棉雪」之月份（五月），正正係革命之火萌起之時
．由中文字「人」造成
．包含香港既官方文字 — 漢字
．象徵香港人互相團結
．形似雨傘
．雨傘係雨傘革命既象徵，同時係今次既革命中亦有象徵意義

呢支香港旗意義大好多

本民前藍

524 港島見

好多旗其實我都鐘意
但係每一次都有好撚多人反對

咩設計都好 簡單同配色一定撞/似其他 國旗

呢個point唔洗屌太大力

唔戀英

上黃下黑 無圖案最簡單 易噴

個人鐘意 上藍下白 中間小星組成大圓形

師傅 放棄對英國幻想

個人認為藍白係幾靚，而且本身本民前都係藍白
不過藍白又好似唔係幾吉祥

你係文盲?

總知藍白一定反
唔理隻色有咩意義都好
係香港
就係敵人既顏色

見到都嬲

無圖案當然係最易上手
但係就比較難突顯到
多個五個人仔都唔係難好多(?)
雖然個圖案唔係我設計，但係多5隻人仔可以比到既意義真係大得多

依個都幾靚，不過畫就難上手D (美國小朋友表示...)

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

拎BC嘅仆街有咩資格決定香港國旗？

個條英撚周圍洗板

香港人有得BC, 多數係因為英屬香港而得嚟. 你想好似中共咁, 玩"否定過去歷史"?

死返英國啦

你真係好似中共, 係咁抹去香港歷史

又係你兩條移民仆街
咁冇個啲係咪由佢地留係香港？

藍色幾靚

英國同支那嘅殖民史都必須被否定
港英旗=抽氣扇

我只係反對港英旗做國旗
你兩個見一次屌一次

咩"兩條移民仆街"? 唔夠人講就老屈?

而家唔係講平權. 但而家係你先唔當有BC嘅係香港人. 你咁同中共有咩分別? 係咁對香港歷史選擇性失明

必須? 你話係就係? 點解唔係你必須被否定?

冇老屈，賤兔講明申請移民

唔係移民會拎bc/bno打飛機？

我只係反對現階段走去搞咩國旗, 根本就係搞分化. 你咁做我見一次屌一次

"兩條"

咩叫"拎bc/bno打飛機"? 仲有BNO 走乜撚? 你打完稻草人未? 你啲5毛常用詭辯法好熟喎

我係喺英屬香港出世 我點解唔可以親英

唔用港英旗就係中共
傻撚咗？
收規，葛柏，海員大罷工，咸水樓，功能組別，否決直選草案，行政局，出賣香港

你唔好選擇性失明

吹奏英旗=分化

夢燈籠 #316927, 你#23 係回緊我 #20, 而你#23 聲稱 "又係你兩條移民仆街"
你呢度已經係轉移視線去他人身上, 加無理據老屈.

藍白幾好

原來你唔否定支那殖民香港

支持港獨，設計國旗係五毛

你又打稻草人. 我幾時話"唔用港英旗就係中共"?
我係話你啲"無視歷史" 嘅做法好中共. 香港人嘅英籍來源唔係香港歷史? 係你唔當有BC 嘅香港人係香港人在先.

你講其他問題, 就係為你自己嘅錯誤轉移視線. 手法同5毛好似吖

你可以，但唔好迫人接受你個套
同埋要走就唔好指指點點

親英定親港你好好思考下

我呢度同另外一個post 都無吹奏. 我只係反對現階段走去搞咩國旗, 因為會造成分化

點都好，反對港英旗做國旗

要屈我五毛隨便

好心你唔好老屈人地老用戶

你又打稻草人, 你打完稻草人老屈完未?

係你將英國同中國混為一談, 之後反對你呢個講法就等如"唔否定支那殖民香港"? 屈完未? 你啲手法真係好5毛

建議藍白，黃黑同俄羅斯帝國撞色

524 舉起光復革命旗會令香港抗爭再次升華

又打稻草人. 幾時講"支持港獨係五毛"? 問題係你不斷用打稻草人呢個邏輯謬誤去詭辯, 而呢個詭辯法係5毛常用

你覺得講100次
我就會做咗五毛？

BC自己選擇英國，離棄香港
白紙黑字

中共式二分法?
點解親英唔可以親港? 而家英國同香港敵對緊?

唔用港英旗就係無視歷史，係中共

你講嘅

黃在上， 黑在下
沒 logo
保持純粹
橫掂上面個logo係一定距離之後都唔會睇得清楚
同埋用 SWHK 嘅 icon 冇辦法代表整個抗爭， 因為要做得 icon 自然就會想涵蓋埋其他戰線
所以無， 反而整體訊息係最鮮明
less is more.

反對搞國旗
但吹英旗就得？

點都好, 夢燈籠 #316927, 你#23 係回緊我 #20, 而你#23 聲稱 "又係你兩條移民仆街"
你呢度已經係轉移視線去他人身上, 加無理據老屈.

#43 著名五毛endorse

因為英丶中都係殖民過香港

反殖係理所當然

話你打稻草人有話錯你? 無人講過係咁老屈

點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你兩個經常唱雙簧，都好似網軍

用吹英分化港獨

上面呢條thread 係講緊BC, 唔係"港英旗", 你老屈完未?
話你打稻草人, 用埋啲5毛常用詭辯法, 無話錯你啦

"吹英旗就得？"我幾時邊度講過? 又打稻草人老屈

因為個條友有bc覺得高人一等，睇唔起97後手足，又講明移民，唔係分化？

幾時邊度咁做過? 又老屈

兩者對香港嘅好壞唔可以混為一談, 所以你以此去聲稱我"原來你唔否定支那殖民香港", 你就係打稻草人老屈.

英國籍走佬唔係離棄香港
屌，我又走lu

"個條友有bc覺得高人一等"有無咁嘅事都好, 都係佢自己一個人嘅事. 而且你無理據證明人哋有咁講過. 呢度你係轉移視線去他人身上.

你無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你自己就走去國旗post踩場

人地還拖就五毛

賤到

你呢度係偷換概念. 你用"英國有無離棄香港"去偷換"香港人選擇英籍有無離棄香港"

你都冇正面回應點解新國旗唔準搞
但支持用英旗

即係我無吹英旗啦, 即係你老屈啦. 認未? 喺度轉移視線

而且我有因為你"還拖"就話你五毛咩? 你又打稻草人
我只係指出你不斷用一啲5毛常用嘅詭辯法去詭辯.

一個離棄香港投英嘅人，左右香港國旗討論，你維護佢做乜？

我幾時支持用英旗? 你又打稻草人.

但你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

我維護佢? 幾時"維護佢" 反對現階段搞國旗叫維護佢? 你屈完未?

仲有你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

算啦 Genzo巴 Report呢條P牌柒碌俾連囝好過

連仔都唔理架啦

唔俾講國旗，但又吹奏英旗，唔係敵對？
如果你冇吹奏英旗，你可以退出討論，我冇針對你，你唔需要介入

嗱 又雙篁

英撚

著名pr/0.5/popo hallo

我幾時邊度"又吹奏英旗"? 你老屈完未?

我見到你係咁詭辯, 我係唔會退出討論, 我無針對人, 我只針對詭辯同分化

回吓人就叫雙簧? 咁我都回緊你喎,

你朋友先分化緊bc and non bc wo

Copy and paste咗幾多次？

我朋友? 你又打咩稻草人? 我同佢好熟? 佢幾時係我朋友?
話你係咁用5毛常用詭辯法, 無話錯你啦

我冇分化喎
我打緊分化撚

你打咗幾多次稻草人?

你可以buy我d point 架
一齊唱

你喺度分化拎BC 同無拎BC 嘅香港人啦, 無?! 死撐完未?

5毛常用詭辯法x1000000

唔buy 你

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你朋友就係做緊呢樣嘢，歡迎你打佢

你事實係用唔少喎, 上面有話錯你咩? 係咁打稻草人

稻草人論證（英語：straw man）或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式

仆街

點解唔準討論香港國旗，但可以吹奏英旗？

Hallo
移民成功未？
飛咗未？

你又loop, 我又無吹奏英旗, 用完打稻草人loop 完未?

仲有, 我係話"唔準討論香港國旗"嗎? 你又打稻草人.
話你係咁用5毛常用詭辯法, 無話錯你啦

稻草人論證（英語：straw man）或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式

大家入嚟睇下五毛有幾反對港獨，幾想香港做殖民地

不如就用上黃下黑旗啦

#849 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

乜你唔係話唔凖討論國旗？
咁我地一齊討論用邊面國旗

其實你明唔明咩叫稻草人論證

5毛?

反對你就5毛? 理據?? 又老屈

搞國旗=分化
BC優越論係咪？

你老屈我"唔準討論香港國旗，但可以吹奏英旗" 你老屈完未?

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

可能唔夠你咁明啦, 你係咁用, 用得咁熟手

你想玩two wrongs make a right? 邊個邊度幾時"BC優越論"?
而且無論有無人有"BC優越論" 都好, 現階段搞國旗, 會造成分化, 呢點唔係事實咩? 你已經屌緊英屬香港旗啦

BC優越論係咪分化？
你會唔會有正義感地屌下隻賤兔？

你去睇下你明友講過咩

你都屌緊設計國旗既手足la

整旗=分化，邏輯呢？

我都睇唔到佢幾時講過佢有BC. 你都黐撚線.

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你又老屈"你朋友" 我幾時識佢?
而且基於he who asserts must prove呢個舉證原則, 你話佢有咩問題都好, 係你畀理據去證明

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你老屈我話 選擇英國籍就係離棄香港
明明原文係針對你朋友表示申請移民英國，冇bc個啲係支那人

so? 所以我咪話現階段根本唔應該搞國旗囉. 閱讀理解零分?

不如就用上黃下黑旗啦

你要人講邏輯, 但你就不斷打稻草人, 你呢度係雙重標準

有乜證據證明設計國旗=分化

你打緊稻草人，但要我講邏輯喎

你不斷老屈我話佢係我朋友, 你老屈完未? 我撚知佢講過乜.

#50 你講嘅"BC自己選擇英國，離棄香港" 我無屈你

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

#114 post 完, 唔好選擇性失明

我邊忽打稻草人? 你又老屈.

你要講邏輯, 你就唔會打稻草人, 因為打稻草人係邏輯謬誤嘅一種. 所以你要人講邏輯而你就打稻草人, 你已經係雙重標準

睇下#106

你扮緊你牙？
上等人買到機票未啫

哦
Noted with thx

你嘅邏輯呢？

點解? 睇唔明

post 埋link 又問, 即係選擇性失明啦

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你反對獨立喎

所以現階段唔應該吹奏港英旗，因為會分化

反對? 我exact wording 係咁? 你又打稻草人

我本人就無"吹奏港英旗", 係你不斷反英屬香港旗而做成分化

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

我幾時老屈你"選擇英國籍就係離棄香港" ?
你#50 明明係講"BC自己選擇英國，離棄香港", 我無屈你.

但你不斷老屈我話佢係我朋友, 你老屈完未? 我撚知佢講過乜.

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

我冇話你吹奏英旗，我屌緊你反對港獨啫

你老屈我話 選擇英國籍就係離棄香港
明明原文係針對你朋友表示申請移民英國，冇bc個啲係支那人

97年已經完咗

#50 明明係針對你朋友
唔打算打一船人

反對? 我exact wording 係咁? 你又打稻草人

你#50 明明係講"BC自己選擇英國，離棄香港", 我無屈你.

但你不斷老屈我話佢係我朋友, 你老屈完未? 我撚知佢講過乜.

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

你#50 明明係講"BC自己選擇英國，離棄香港", 我無屈你.

但你不斷老屈我話佢係我朋友, 你老屈完未? 我撚知佢講過乜.

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

唔知佢講過乜
插乜春嘴

開緊片主動行入嚟俾人打？

斷章取義老屈

你老友移緊民即係離棄香港
如果你想離棄香港移民支那
請上路

新分身？
Post埋啲嘢一撚樣

但係呢面都唔係香港國旗

你#50 明明係講"BC自己選擇英國，離棄香港", 我無屈你.

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

唔洗死撐話單指佢, 就算你佢本人都好, 你都係無理據去指"BC自己選擇英國，離棄香港", 任何香港人"選擇"咗BC, 睇唔到點樣可以得出" 離棄香港" 呢個結論.

講呀媽係女人算唔算plagiarise?

邊忽斷章取義? 你又老屈我用斷章取義老屈你

你#50 明明係講"BC自己選擇英國，離棄香港", 我無屈你.

你係無正面回應過:
點解"選擇英國籍就係離棄香港"? 唔通選擇中國籍先係唔離棄香港? 咩logic? 而家未有香港籍架. 分化完未? 喺度分化有BC同無BC 嘅人

唔洗死撐話單指佢, 就算你係指佢本人都好, 你都係無理據去指"BC自己選擇英國，離棄香港", 因為任何香港人"選擇"咗BC, 睇唔到點樣可以得出" 離棄香港" 呢個結論.

依支旗講哂香港歷史
絕對做到香港嘅國旗

冇錯 God save the Queen

你個香港歴史冇咗時代革命